[理性討論]有時覺得平凡是福，但有時又不甘於平凡

平凡:

對於生活起香港都係一個好處，
起碼人生會簡單一D，普普通通跟足社會規範
永遠唔講夢想，只係想開開心心生活，有一份穩定工作就夠
慢慢享受住平凡既樂趣!

不甘於平凡:

對於生活起香港，做個不甘平凡既人真係好有挑戰性，
要發展自己夢想，起香港地代價都好高(租金、高昂學費，etc)
而且一失敗你就好容易跌入萬劫不復既狀態!
例如創業，你一失敗就難搵工(空窗期太長)、欠債、分分鐘無屋你住
不過起香港呢個社會，如果因為追夢中成功而keep住做緊自己喜歡既事
其實會特別開心，起碼自己成功走出左香港社會為我地設定既框框!

生於香港既大家又會想做邊類人呢?

平凡: 正評
不甘於平凡: 負評

平唔平凡無得我揀

因為我只係一條鹹魚

絕對不甘平凡

巴打有夢想？

想點唔平凡啊？

唔係甘唔甘心既問題 係能力問題
有頭髮邊個想做癩痢
普普通通過日子都好難架啦

平平凡凡買到樓
同愛人一齊住是福

但原來買到樓就是不平凡

唔一定要創業先不甘於平凡既，可能做到高職位，四處去公幹deal with foreigners create value to the world 都得既

睇你點定義咩叫普普通通啦
btw能力雖然都係一個issue，但起碼仲可以後天補救嘛
不過我想講既係心態問題
因為有人即使能力未足，都會有野心想不甘平凡

明明基本人類生存條件都竟然變左好多人既人生目標

都係啊，巴打邁向緊呢個目標?